涉於Taste偷杯麵牙刷被控 前高級督察疑警誡下稱「一時唔小心偷嘢」

女保安主任。(易仰民攝)(蘋果日報)

前高級督察涉在超級市場偷竊杯麵、豆漿及牙刷等價值135.4元的貨品，遭女便衣保安主任當場擒獲。他被指於警誡下向警員承認：「阿sir，係我一時唔小心偷嘢嚟自己食嘅。」涉案前高級督察否認盜竊罪，案件今在西九龍裁判法院開審。

已離開警隊的被告李士鳴（66歲）否認於去年10月2日，在荃灣綠楊坊Taste超級市場偷竊杯麵、米酒、魚、豆漿、牙刷等食品和日用品，價值逾百元。被告沒聘請律師代表，親自抗辯。

屈臣氏集團保安主任謝琳源（譯音）供稱，案發當晚她在涉案超市巡查，約晚上8時40分，她留意到被告推著購物車，將車上的杯麵放入自備白色袋內，再將白色袋放回購物車內。

貨物放入自備購物袋 入口位置逃走

被告及後將購物車推到入口位置，並整理購物袋，繼而突然「揸咗喺手，頭向兩邊張望，好快喺入口走咗出去」。謝見狀立即截停被告，要求被告隨她返回店內。惟被告返到店舖後立即將白色袋拋掉並「衝出店舖」。謝最終在途人協助下捉住被告，報警處理。

負責拘捕被告的警員供稱，被告在警誡下說：「阿sir，係我一時唔小心偷嘢嚟自己食嘅。」被告盤問警員時，否認說過上述的話，直指全是警員捏造。

被告又指，警員的記事冊內除了記錄了上述句子外，亦寫到被告及後進一步解釋謂：「我有5,870元，冇偷嘢，係保安屈我！」被告指出，記事冊內容前後矛盾，直斥警員糊塗辦案，馬虎了事。警員不同意，聲言是被告在警誡下分別說過上述兩番話。

聆訊下午繼續。

【案件編號：WKCC5419/18】
記者楊思雅

pc仔好快被革職了

垃撚圾 長俸成4皮野一個月都要偷杯麵

職業病

唔小心屌咗你老母又得唔得

"記事冊內容" 清楚記錄低你條黑警講野前後矛盾
點樣糊塗辦案，馬虎了事?

點樣可以唔小心偷野呀屌你老母

前警司 未必一定係退休
有可能自己請辭 依家撈緊其他野

佢個唔小心係咪即係失手

一個Police SI一定勁撚熟啲程序

呢位警員你本NB點落你嘅事，我冇簽名你屈9我姐

高層震怒

唔小心畀你發現到

係呀!小心d咪冇人發現囉!

咁唔小心呀？

按常理 做人做事唔小心 最多出錯 係唔會導致偷嘢

正確係偷嘢唔小心 所以被人捉到

估個肥佬會話個PC文盲，將「拎野」寫錯做「偷嘢」

發展局局長黃偉綸在本月19日出席書展時表示，「警察都唔一定個個係好人」

果然係局長咁有先見之明

偷野都有得唔小心

賊性難改